［打定輸數］教育界根本冇能力可以反抗，係注定淪陷，冇得救！！

諗咗幾日，其實成個教育體制原本已經完全由政府渣樁，無論資源、教師註冊乃至教材等等全部都係政府控可制範圍之內，根本100%任佢魚肉。

教育界同傳媒界別仲係有啲差別，原因就係記者本身就可以通街走，又唔需要一定要係政府註冊，就算佢要整頓都要花時間同手段。 但教育界所有嘢一早已經係佢五子山下，根本完全冇得同佢鬥。

今次釘牌係殺雞儆猴，老師自然自我審查。之後只要再控制晒學校管理層校長等，老師一定唔敢同校長撐，之後就全面收薑。 之前都有唔少例子有仆街老細（校長）專門精神虐待教師，教師頂唔順就去虐待學生，再唔係就自己自殺。

罷課又真係唔使諗，當然，罷課同罷工係唔同，老師可以照常返到學校，但係唔上堂，學生都可以一樣。 之但係教師人工咁高，大部份都係中產階層，仲要九成都已經決定做死一世老師，喺成本代價咁大之下好難有反抗念頭。 加上教協一向廢開，回應都只係「有冇搞錯？處於極刑？」既態度，彷彿唔罰咁重就冇事咁。如果去寄望一班已經接受祖國委任既泛民而又多次係政府法案投贊成票嘅功能組別議員去發起抗爭，又真係天馬行空。

所以教育界注定淪陷，冇得救

好多行業都係
香港開始無乜子彈再比到
最後得返廁格lennon
攬炒已經成功 往後情況只會愈來愈差
中共已好難從香港得益
最後一劑 就係明日大嶼mpf
之後到印度台灣 全世界接力

教育 社福 律師三座大山

連走都唔肯啦 仲反抗

見到醫護罷完之後被清算都唔係好敢

全軍覆末

有下一代啲家長都唔出聲
算數啦
連受害者都冇出黎講野
dq教咁多日啦都

樓主話香港由上年開始
都已經冇得救架啦
不如學樓主話齋
接受現實做順民算啦